\subsection{Bipartiter Graph}
Man kann die beiden Mengen $A$ und $B$ zu Knoten eines bipartiten Graphen $G = (A \cup B = V, E)$ umwandeln.
Die Menge der Kanten $E$ wird im Folgenden festgelegt.
Man stellt den Graphen als eine Adjazenzmatrix $M$ der Größe $n \times n$ dar. 
Als $M_i$ bezeichnet wird die Liste der Länge $n$,
die die Beziehungen des Knotens
$i \in A$ zu jedem Knoten $j \in B$ als 1 (Kante) oder 0 (keine Kante) enthält.
Als $M_{i, j}$ bezeichnet wird die $j$--te Stelle in der $i$--ten Liste der Matrix.

Nach Axiom \ref{ax:obstsorte-index} gehört zu jeder Obstsorte aus $A$ genau ein Index aus $B$.
Dennoch kann man am Anfang keiner Obsorte einen Index zuweisen.
Deshalb wird zunächst jeder Knoten aus $A$ mit jedem Knoten aus $B$ durch eine Kante verbunden:
\[
E = A\times B = \{(x, y) \mid  x \in A \text{ und } y \in B\}.
\]

\input{./tex/figures/fig_graph_sets_complete.tex}

Am Anfang ist $M$ dementsprechend voll mit Einsen.
Bei der Erstellung der Adjazenzmatrix kann man den Vorteil nutzen, dass die 
Liste der Nachbarn eines Knotens $x \in A$ nur aus Nullen und Einsen besteht, indem man
diese Liste als eine Bitmaske darstellt (mehr dazu in der \nameref{sec:umsetzung}).

Jede $i$--te Spießkombination $K_i = (F_i, Z_i)$ bringt Informationen über die Obstsorten in $F_i$.
%Als $a \leadsto b$ bezeichnet man, dass $a$ den Index $b$ haben kann. 
Man kann Folgendes festellen. 

\input{./tex/lemmata/lem_entfernen_kanten.tex}

Deshalb darf man alle Kanten, die aus einem Knoten $x \in F$ 
zu einem Knoten $y \in B \setminus Z$, sowie die aus einem Knoten $p \in Z$ zu
einem Knoten $q \in A \setminus F$ führen, aus $E$ entfernen.
Diese Schlussfolgerung gilt, da %der Graph $G$ am Anfang vollständig ist und
jede Kante zwischen zwei beliebigen Knoten $x \in A$ und $y \in B$ die Möglichkeit darstellt,
dass $x$ einen Index $y$ besitzen kann.
Wenn eine Teilmenge von $A$ und $B$ in Form einer Spießkombination ausgegliedert wird,
schrumpft die Anzahl an möglichen Zuweisungen zwischen jedem $x$ und jedem $y$. 


\input{./tex/lemmata/def_komponente.tex}

\noindent Aus \cref{lem:spiess-numbers} ergibt sich direkt auch eine andere Beobachtung.

\input{./tex/lemmata/kor_komponente_entfernen_kanten.tex}

Deshalb darf man alle Kanten, die aus einem Knoten $x \in F$ 
zu einem Knoten $y \in R_c \setminus Z$, sowie die aus einem Knoten $p \in Z$ 
zu einem Knoten $q \in L_c \setminus F$ führen, aus $E$ entfernen.

