\subsection{Zusammenhangskomponenten}
Nach der Verarbeitung aller $m$ Spießkombinationen verfügen wir über den Graphen $G$,
in dem viele Kanten in $E$ entfernt wurden.
Auf diese Weise können wir schon anfangen, die Indizes der Obstsorten aus $W$ festzulegen.
Definieren wir zunächst, was generell ein \tbf{Matching} ist.

\input{./tex/lemmata/def_matching.tex}

Zwischen verschiedenen Typen des Matchings unterscheidet man auch das \tbf{perfekte Matching}.

\input{./tex/lemmata/def_perfect-matching.tex}

Um die Aufgabe in der Form zu lösen, eignet sich gut der \tbf{Satz von Hall},
der als ein Ausgangspunkt der ganzen Matching--Theorie gilt. 
Um sich dieses Satzes zu bedienen, muss man noch den Begriff der \tbf{Nachbarschaft} einführen.

\input{./tex/lemmata/def_nachbarschaft.tex}

\input{./tex/lemmata/satz_von_hall.tex}

An dieser Stelle stellen wir Folgendes fest.

\input{./tex/lemmata/lem_komponente-complete.tex}

\input{./tex/figures/fig_components.tex}

\input{./tex/lemmata/lem_komponente-matching.tex}

Nach der Verarbeitung aller Spießkombinationen entsteht ein Graph mit vielen Zusammenhangskomponenten
(s. \cref{fig:graph-after-analysis}).
An dieser Stelle muss man noch die Wunschliste $W$ untersuchen, um die entsprechende Menge $W'$ zu bestimmen.
Dazu muss man die folgenden zwei Beobachtungen betrachten.

\input{./tex/lemmata/lem_komponente-all-wunschliste.tex}

\input{./tex/lemmata/lem_komponente-one-not-wunschliste.tex}

Direkt aus \cref{lem:komponente-all-wunschliste} ergibt sich das folgende Korollar.
Man bedient sich dessen und des Lemmas \ref{lem:komponente-one-not-wunschliste}, um das ganze Problem zu lösen, also: Ob die Menge $W'$ eindeutig bestimmt werden kann.

\input{./tex/lemmata/kor_all-components.tex}

Man stellt fest, dass man die Menge $W$ untersuchen kann und wenn ein $x \in W$ in $G$ die
Kardinalität $\Delta(x) = 1$ besitzt, kann der einzelne Nachbar von $x$ in $W'$ hinzugefügt werden
(Lemma \ref{lem:komponente-all-wunschliste}).
Im sonstigen Fall, also wenn $\Delta(x) > 1$, muss die ganze Zusammenhangskomponente
$C_x = (L_x \cup R_c, E_x)$, zu der $x$ gehört, untersucht werden, ob gilt: $\forall p \in L_x: p \in W$
(Lemmata \ref{lem:komponente-all-wunschliste} und \ref{lem:komponente-one-not-wunschliste}).

Man erstellt eine Liste $\bar{W}$ der Länge $n$,
in der die Zugehörigkeit einer Obstsorte zur Wunschliste $W$ durch 1 oder 0 gekennzeichnet wird
(s. \nameref{sec:umsetzung}). Außerdem erstellt wird eine Liste $\bar{R}$ der Länge $n$,
in der jede gewünschte Obstsorte $x$ als 1 gekennzeichnet wird, falls der Knoten $x$ in $G$ bereits
besucht wurde (s. \nameref{sec:umsetzung}).

Wenn man einen Knoten $x \in W$ untersucht, dessen Kardinalität $\Delta(x) > 1$ ist,
kann man die Liste der Nachbarknoten $n(x)$ von $x$ aufrufen.
Da eine Zusammenhangskomponente selbst vollständig ist\\ (\cref{lem:komponente-complete}),
kann man die Liste der Nachbarknoten $n(y)$ eines beliebigen Nachbarn $y$ von $x$ ($y \in n(x)$) aufrufen.
So kann man jeden Knoten $z \in n(y)$ untersuchen, ob bei $z$ eine 1 in $\bar{W}$ steht.
Falls ja, wird $z$ auch in $\bar{R}$ markiert,
sodass man denselben Vorgang bei einem anderen Knoten in dieser Komponente nicht wiederholen muss.
Falls alle $z$ zu $W$ gehören, wird
die ganze Liste $n(x)$ in $W'$ hinzugefügt. Sonst werden alle Knoten dieser Komponente 
gespeichert, insbesondere diese Obstsorten, die zu $W$ nicht gehören.\\
Man wiederholt diesen Vorgang, bis alle gewünschten Obstsorten mit 1 in $\bar{R}$ markiert werden.

Ausgegeben wird entweder die vollständige Menge $W'$ oder eine Meldung über die jeweilige 
Zusammenhangskomponente, zu der Obstsorten gehören, die nicht gewünscht waren.
Diese werden auch in der Ausgabe aufgezählt.
